[
    {
        "questionText": "При какой температуре окружающего воздуха положено применять зимнее топливо и масло?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 4,
        "answers": [
            "-10 °С и ниже.",
            "-5 °С и ниже.",
            "0 °С.",
            "+5 °С и ниже."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Какое из указанных требований необходимо соблюдать при приготовлении электролита?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "Воду заливать в кислоту.",
            "Кислоту заливать в воду.",
            "Не имеет значения."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Каким должен быть зазор между впускным клапаном и коромыслом на холодном двигателе Д-245?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "0,25 - 0,30 мм.",
            "0,30 - 0,40 мм.",
            "0,40 - 0,45 мм."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Когда положено сливать воду из системы охлаждения при эксплуатации трактора в зимних условиях?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "Сразу после остановки двигателя.",
            "При остывании двигателя до 50 - 55 °C.",
            "При полном остывании двигателя."
        ]
    },
    {
        "questionText": "По какой причине дизельный двигатель дымит чёрным дымом (неполное сгорание топлива)?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "Недостаточно прогрет двигатель.",
            "Перегрузка дизеля.",
            "Засорены топливные фильтры."
        ]
    },
    {
        "questionText": "По какой причине при работе пускового двигателя ПД-10УД не прокручивается коленчатый вал дизеля?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Большой нагар в камере сгорания.",
            "Двигатель недостаточно прогрет.",
            "Пробуксовывает сцепление редуктора пускового двигателя."
        ]
    },
    {
        "questionText": "При каких режимах эксплуатации необходима комплектация тракторов медицинской аптечкой?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "При движении по шоссе и переездах за пределами хозяйства.",
            "При работе в поле и выполнении технологических операций.",
            "При всех режимах эксплуатации."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Для чего на шины надевают цепи противоскольжения?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Для снижения буксования на вспашке.",
            "Для повышения тягового усилия.",
            "При движении по обледенелым дорогам."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Обязательно ли восстанавливать повреждённую при работе окраску трактора при её подготовке к длительному хранению?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "Обязательно.",
            "Необязательно.",
            "Обязательно только прогрунтовать."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Что происходит со временем реакции при воздействии на организм алкоголя?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "Время реакции увеличивается.",
            "Время реакции уменьшается.",
            "Время реакции остаётся неизменным."
        ]
    }
]